% !TeX root = ../Folien.tex
\setbeamertemplate{frame footer}{
	Max Vierling
}
\section{Dynamische Inhalte}

\begin{frame}{Dynamische Inhalte}
	\begin{block}{Bereits verwendete Daten}
		\begin{itemize}
			\item Stundenplan $\rightarrow$ gibt Fehlermeldung zurück
			\item News und Veranstaltungen $\rightarrow$ keine Ausgabe
			\item Meldungen zum BIM
		\end{itemize}
	\end{block}
	\begin{itemize}
		\item HTML-Parsing
		\item Dynamischer Aufruf bei diesen nötig
		\item Diverse statische Inhalte könnten dynamisch geladen werden, um Fehlinformationen zu vermeiden (Zahlen, Fakten)
	\end{itemize}
\end{frame}

\begin{frame}{Dynamische Inhalte: Alternative zum HTML-Parsen}
\begin{itemize}
	\item Direkter Aufruf der News und Veranstaltungen von der HTWK Datenbank
	\item Keine offizielle API von TYPO3, die wir für uns nutzen könnten, allerdings können Extensions selbstgeschrieben werden
\end{itemize}
\end{frame}

\begin{frame}{Dynamische Inhalte: Locales Caching}
\begin{itemize}
	\item Windowsbefehle:
	\begin{itemize}
		\item cd Zielverzeichnis\newline
		wget -p -m -k -K -E http://www.url.de -a ./mylogfile -e robots=off
		\item erstellt Mirror der lokal im Browser läuft
		\item allerdings muss der Befehlssatz erst installiert werden
	\end{itemize}
	\item einige Browser besitzen eine Speicherfunktion (Chrome, Firefox)
	\item Tools wie WinHTTrack
	\item Diese gespeicherten Daten könnte man beim Ausfall der Internetverbindung abrufen
	\item Allerdings könnte eine Automatisierung über WinHTTrack kompliziert oder nicht umsetzbar sein
\end{itemize}
\end{frame}